\section{Vergleich zu Hadoop}

\begin{frame}{Vergleich zu Hadoop}
%	\begin{table}
%		\centerline{
%		\tiny{ 	
%		\begin{tabularx}{1.15\textwidth}{llllXlX}
%			\toprule[1.5pt]
%			\textbf{Plattform} & \multicolumn{3}{l}{\textbf{System/Plattform}} & \multicolumn{3}{l}{\textbf{Applikation/Algorithmus}} \tabularnewline
%			\cmidrule(lr){2-4}\cmidrule(lr){5-7}
%			& \textbf{Skalierung} & \textbf{Data I/O} & \textbf{Fehlertoleranz} & \textbf{Real-Time Verarbeitung} & \textbf{Datengrößen} & \textbf{Iterative Aufgaben} \tabularnewline
%			\toprule[1.5pt]
%			Hadoop & \ding{72}\ding{72}\ding{72}\ding{72}\ding{72} & \ding{72}\ding{72} & \ding{72}\ding{72}\ding{72}\ding{72}\ding{72} & \ding{72}\ding{72} & \ding{72}\ding{72}\ding{72}\ding{72} & \ding{72}\ding{72} \tabularnewline
%			\midrule
%			Spark & \ding{72}\ding{72}\ding{72}\ding{72}\ding{72} & \ding{72}\ding{72}\ding{72} & \ding{72}\ding{72}\ding{72}\ding{72}\ding{72} & \ding{72}\ding{72} & \ding{72}\ding{72}\ding{72}\ding{72} & \ding{72}\ding{72}\ding{72} \tabularnewline
%			\bottomrule[1.25pt]
%		\end{tabularx}}
%		}
%	\end{table}	
%	{\tiny Auszug aus: Tab. 2 von \fullcite{SinghEtAl2015}}
	\begin{itemize}
		\item Vergleichsmöglichkeiten aus zwei verschiedenen Blickwinkeln:
		\begin{itemize}
			\item Vergleich von Spark mit Hadoop im Ganzen
			\item Vergleich von Spark mit Hadoop MapReduce
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Vergleich mit Hadoop MapReduce}
	\begin{description}[Fehlertoleranz]
		\item[Performance] Spark im Vorteil, aufgrund der In-Memory-Datenverarbeitung, nahezu Echtzeitdatenverarbeitung
		\item[Einfachheit] Spark im Vorteil, aufgrund des Angebots von APIs in Scala, Java, Python und R
		\item[Kosten] \begin{itemize}
			\item Spark: Teurerer Arbeitsspeicher, wenige Knoten
			\item Hadoop MapReduce: Billigerer Plattenspeicher, viele Knoten 
		\end{itemize}
		\item[Fehlertoleranz] \begin{itemize}
			\item Spark: Verwendung von RDDs
			\item Hadoop MapReduce: Verwendung von Task- und JobTracker
		\end{itemize}
	\end{description}
\end{frame}